卒業論文要旨 2018年度(平成31年度）

~ \bigskip ~ \\
\begin{center}
  \begin{large}
    量子鍵配送E91による通信プロトコルの提案とノイズ・盗聴者下における性能評価
  \end{large}
\end{center}

~ \bigskip ~ \\
~ \bigskip ~ \\

  従来の古典通信における秘密鍵共有は、Diffie-Hellman鍵共有に代表されるように、計算量により安全性が担保されている。
  量子計算機に代表される高速計算可能な計算機を用いるとこれは解読可能であり、これに代わる新たな秘密鍵共有法として、
  量子鍵配送が考えられる。量子鍵配送は量子力学に帰因することにより、事実上完全に盗聴者の影響を通信路上から無くすことが可能である。

  代表的な鍵共有法として、単一量子を用いるBB84や量子もつれを用いるE91が存在するが、E91はEnd-to-End通信が可能となるため、
  量子ネットワークなどのような広範囲に渡る通信網で効果的であると考える。
  本研究では、シミュレータを用いてE91量子鍵配送を用いた通信路上のノイズと盗聴者の影響を変更し、通信可能となるそれぞれの値の閾値を導出した。

\color{red}
  シミュレータによる量子通信実験より、結果は〜〜〜〜〜（現在測定中です）。
\color{black}

~ \bigskip ~ \\
~ \bigskip ~ \\

キーワード \\
\underline{1. Quantum Communication},
\underline{2. Quantum Computation},
\underline{3. Quantum Key Distribution},

\begin{flushright}
  慶應義塾大学　環境情報学部\\
  ~ \\
  \begin{large}
  尾澤慎之介
  \end{large}
\end{flushright}